葉劉淑儀︰BNO持有人如獲居英權有違中英聯合聲明 香港可作出反制 中國可到聯合國告英國

行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀在本台節目表示，英國提出給予BNO護照持有人逗留期限延長至12個月沒有實質作用，除非英方修改入境規例，豁免對BNO持有人薪金、技能的限制，即使港人能到英國工作，亦需要居住滿6年才能取得居英權，期間要繳交當地稅項但不能享受福利。她認為英國的做法，有違中英聯合聲明中，英國屬土公民不能取得居留權的備忘錄，中國可到聯合國控告英國，香港亦可作出反制，例如取消豁免英國護照旅遊簽證。

至於港區國安法應否設有陪審團制度，葉劉淑儀認為，陪審員可能不想參與或可能害怕被起底。她又認為，處理涉及國安法個案的法官，國籍不是問題，最重要是個人修養與法律水平。

一份已過期既歷史文件
點樣去告人阿
究竟有沒看新聞....?

份備忘錄你支那無份簽架

Bno有居英權有問題
法官高官有外國國籍無問題

唔告正衰仔

等睇國際認證一國一制

Solomon Yue

歷史文件

葉劉是在九十年代初官拜副行政署長，其中一項工作，就是與上司曾蔭權負責向英國及香港市民推廣居英權計劃；在主權移交前，更是兼任中英聯合聯絡小組英方組長，負責國籍及旅遊證件等問題，理論上是這個議題的專家，不過，她在影片中卻如是說：「凡是去過英國的人都知道，如果六個月免簽到期，只需要走過英倫海峽，到法國再回來英國，就再有六個月免簽，如何外交部長出手？」她更以外傭出境一轉再返港就有新一輪免簽證為比喻，試圖將藍韜文的計劃矮化為「與現今政策無異」。

孽瘤成日恃住自己搞過依範大放厥詞

告一個國家處理自己既passport

比人告返轉頭？

人唔笑狗都吠

葉劉淑儀
英國間諜，反中亂港
潛伏香港多年，居心叵測

支共: 好嬲好嬲

備忘錄唔屬協議
俗d講叫正式少少既君子協定
無契約既效力
而聲明係協議文件
呢個世界唔係支那認為點就係點

歷史文件又要出土了

俾人告返轉頭

你咪告囉

今朝聽佢個訪問個態度就係：老娘做保安局局長見外交官個時你班細佬仲係一粒精蟲咋

放備忘錄就係預咗今日可以改變，因為唔係協議，唔算承諾

按照中國共產黨說法，中英聯合聲名係一份歷史文件，只需將佢放入垃圾桶

重點係，份備忘錄中方都冇簽

順便叫台灣拎份南京條約正本出嚟一齊研究下啦

性格高傲 根本到依家都仲放唔低以前個身份
把口就成日講到自己改變咗好多

又話歷史文件？

唔好唔告
到時英國贏就好笑

昨日: 歷史文件
今日: 告上UN

呢啲咪惡人先告狀

歷史文件告乜春吖
再唔係大家互告囉，中方都一早違反晒，嚇鬼咩

如果係咁 姐係英國加下可以去聯合國告中國？

快D告啦

中英聯合聲名夠有話會比香港人普選特首
但係佢冇寫香港要立國安法

咪就係
自己老細一早就話過咗期

佢做奴才真係好稱職

UK: sue me bitch

葉瘤你咁忙唔得閒睇新聞我唔怪你
那我貼埋link俾你自己睇央視講過啲咩

南京條約正本好似係台灣到？
香港係咪台灣

賊喊捉賊 聯合國裁定中共違約 判返香港比英國管治就好笑

叫英國同佢打官司，但清算左隱瞞疫情同播毒嘅責任先

唉
好悶呀
告咗先講啦

以事論事，如果memo有咁既條文
英國一定要諗個兩全其美嘅方法
唔好鬥無賴

係告就快啲啦

Dun make stupid people famous

屌睇真啲原來嚿發泡膠跌咗兩次出嚟

不利：歷史文件
有利：違反合約

訓左無睇，經濟制裁左美國未？
而家又話要反制英國

香港唔係有移民權利咩

Bno持有人有居英權 咁佢可以留香港（當係中國啦你地巴屎閉） 定英國 咁係bno持有人既決定 點告呀

歷史文件又關你事？

快d告 最怕你唔敢垃圾

我哋明白好多仔女因發夢比畀屋企人封鎖經濟
希望藉此可以幫到仔女
仔女有需要可以入黎
家長所捐助的物資，將悉數用於仔女身上
資料絕對保密

國際法庭開庭等睇大陸學九段線輸打贏要

中國logic 一向都係人地要守約但自己唔洗

電台主持有冇問到佢依個問題？

原來姐姐支持英國收返香港

第三十一條
香港居民有在香港特別行政區境內遷徙的自由，有移居其他國家和地區的自由。香港居民有旅行和出入境的自由。有效旅行證件的持有人，除非受到法律制止，可自由離開香港特別行政區，無需特別批准。

今次點改好呢

英國諗嗰個已經係兩全其美嘅方法.

英國講得好清楚, 從來冇講過會自動有有居英權...... ( 唔撚知點解全世界喺度鳩吹 ),
BNO 延長工作/居住 至一年. 而且可以每年 Renew ( 變咗即係無限期伸延 ), 直至到你合資格 "移民" 攞居英權為止. ( 冇居英權你唔會有福利 )

而且本來有專業資格, 就算冇 BNO 嘅一樣可以移民. 呢樣野係冇違反任何條文.

鬥無賴呢樣嘢就完全係下三流或者中國人先至會做. 人哋外國要做嘅點都會做得 "好好睇睇". 就算真係核突 都仲喺條文 裏面爭拗. 唔係好似中國咁 9 噏當秘笈. 中國係 WTO 面前嘅解釋, 就係同冇幾耐之前孫揚喺世界游泳委員會面前解釋一撚樣.

可以比bno register 做bc
繼續保留bno status

依句嘢唔適用於全港冇人唔識嘅葉劉

告鳩曬香港人
沒收旅行證件

你告啦，到時jointventure一齊討論。

葉劉淑儀 政治不正確 需要整改

一份已過期既歷史文件

係就快 驚你唔吿

都話左歷史文件，已經無效

咁佢自己有外國國籍有無問題

快啲告啦 係邊個話係歷史文件先？

UN 有撚用

乜撚野叫bno同Boris個承諾無用？

以前你要搵到某些種族既工，先準由短期轉長期停留英國...

而家人地話，你搵到任何工作都可以簽證俾你，變相話你只要有野做，就可一直留，留到有資格申請英藉為止。

屌你老母人地脫左歐，幾缺勞動力，搵工相對易...

佢咁講證明佢唔係專家

你中國都冇簽

就黎比人制裁了，加速攬炒先

等睇英國都制裁埋佢

如果係咁南京條約都可以翻生啦

物理新定律

dllm, 講咁多做乜, 快撚啲立國安法啦.
立完快啲拉晒泛民, 肥佬黎.

咁咪比持有BNO人士居英 收番象徵式收$100 1年

今日戰狼綜隊主帥之一「大波Man」率領一眾愛國工農兵前往帝國主義領事館撕毁其英國國民護照（海外）。其舉動絕對係前無古人後有來者！相信往後會有大量愛國藍絲跟隨從此英領將變是非之地。據藍絲引述大波Man當時以雷霆萬鈞之勢到達帝國使館，大喝一聲！隨即把英國國民護照（海外）撕破，行動迅速、乾淨俐落沒有半點猶豫期間在旁軍情五處特務都為其愛國心熱烈鼓掌！為十四億護旗手樹立良好榜樣。

強烈建議愛國政黨繼反英抗暴後再策劃一場撕毀帝國護照大行動，首先旅遊巴接載一眾愛國工農兵前往帝國使館進行簡單而隆重撕毀儀式，完成後浩浩蕩蕩進行愛國聚餐！期間清華大學政治系教授為大家免費授課「習近平新時代中國特式社會主義」讓一眾工農兵在靈魂深處吃透習近平思想！完成後每人發款$1000港幣不等，祖國對工農兵的一點關懷一點心意！

至於繼續手持BNO既一眾洋奴、漢奸、走狗請立即加入我地！

好呀 放上聯合國呀
同英美玩法律想睇

跟規矩中共輸L硬
咩釣魚台，BNO，南海九段線
準備兵敗如山倒

移居海外既支國人都違法 應該告哂全部國家

如果英國掉轉玩
話持有BNO既可申請投資移民
金額為100蚊英鎊
問題係咪解決晒

一係就歷史文件，如果講合約精神而家中國單方面取消中英聯合聲明，香港可以回歸番英國，你自己揀啦

中英聯合聲明已經喺1997年7月1日0時0分已經失效喎

係驚就唔好搞國安法，唔好搞送中，香港人根本對中國政權無興趣，係要搞我地

唔告正係仆街

等睇英國嬲嬲地直接派bc

有計

未驚過
英國學返中國咁，唔駛理國際規舉，官司羸輸出份聲明指責對方幾句後當冇事

......中英聯合聲明中，英國屬土公民不能取得居留權的備忘錄......

英國屬土公民BDTC一早已沒有了

BN(O)的全名，
是 英國國民（海外）
是真正的British Nationals
持有British Passport

BN(O)的權利有多少，
包括居留權、工作權、讀書權......etc.,
純粹由英國政府自行決定

真係幾好笑, 之前又話係歷史文件, 好啦, 依家又要告人地.
又要堅持只係"聲明"而唔係"條約", 但又要告英方.
支持告啊, 告得入即係證明有效之餘反告中方違反在先.

正一臭閪

(紀念612和你搭) 只需三十萬人朝早同時出動 就可以令全世界被三罷

佢有人識者，唔代表要著重佢講嘅野
全部毫無價值，最好嘅方法係無視佢

借位
[行動post] 6.9 6.12 6.16

好簡單啫
廢除所有 BNO
再容許 97 年前香港出世人士可以有居英權

快啲拎份歷史文件去告
唔告你冚族剷

反制咪拉隊撇囉，反對打陣地
人最緊要

彈出彈入
打我呀笨

中國一早違反中英聯合聲明，香港幾時作出反制？

南海單案呢？

中英聯合聲明已毀,香港應立即回復97前原狀

從來冇人話BNO直接有居英權喎，係有野做先可以stay/renew，咁working holiday你又唔去聯合國告？

告你撚咩傻閪
講埋哂啲閪野，淨係呃倒大陸喱

告條撚咩傻閪

係咪想搞港獨？

中英聯合聲明在1984 年簽署，
但第一本BNO 英國國民海外passport 是在1987年發出，
其實兩者係沒有直接關係。
（根據現時英國國籍法，英國國民海外passport holders亦是英聯邦公民Commonwealth Citizens)

(原有的所有BDTC英國屬土公民 passports 已於1997年6月30日之後失效）

英國既御用大律師佛朗斯曼（Laurie Fransman）已經在今年年初指出呢個觀點。
所以BNO passport holders 有沒有居留權、工作權、讀書權...etc., 基本上係英國內政（由英國內政部Home Office負責）。

英國人搞法律，一向醒、叻好多。

想上位但根本無人理佢
兩邊都當佢傻

譚呀撚仲用 BNO去美國 應該快嘅放棄啦 撕左佢

都話歷史文件
就唔算唔歷史文件 人地都係等你違反左佢先做

其實英國佬自己派本bc畀bno holder唔得?英國佬鐘意畀邊個拎citizenship關你支那撚事